韓國瑜大會宣稱「凱道湧破40萬人」？警方估算數字出爐7萬人 議員：凱道最大容量7萬5人

韓國瑜大會師「凱道湧破40萬人」？警方估算數字出爐…議員一句話簡潔打臉

政治中心／綜合報導

高雄市長韓國瑜1日以「庶民總統團結台灣、決戰2020贏回台灣」為號召，
在總統府前凱達格蘭大道舉辦「全國大會師」活動，主辦單位下午4時許時
還激昂指出，現場聚集挺韓民眾已達40萬人，就連韓國瑜上台致詞時也直呼
，整場大會師至少已經號召30萬以上支持者到場；但警方估算人數，推斷現場約僅有7萬人左右，民進黨籍台北市議員梁文傑也在臉書上PO文打臉，「
這裡（凱道）容量就是7萬5（人）左右，誰不知道呢？」

韓國瑜下午4時45分在妻子李佳芬的陪同下，前往凱道參加造勢，並在大批
紅衣鐵粉包圍下磅礡進場；從空拍畫面來看，凱道被一片紅海擠到水洩不通
，主辦單位更宣稱現場人數突破40萬人，韓國瑜驚人的人氣、不墜氣勢在網
路上立即掀起熱烈討論。

但現場真的有40萬人嗎？有網友搬出警政署歷來遊行計算方式推估，在凱道
十字區必須「前胸貼後背」的站法才有可能容納25萬人，且此次大會師舞台
較靠近圓環，推測現場人數應不超過10萬人。警方稍早推估凱道現場人數也
出爐，數字落在7萬人左右。

台北市議員梁文傑晚間在臉書PO文打臉韓國瑜，「我們在這裡辦了多少年的
活動，容量就是7萬5（人）左右，誰不知道呢？」

另一方面，知名網友、PTT八卦版版主「四叉貓」1日下午也親臨大會師，並
表示現場凱道正面人潮滿到景福門，信義路部分則擠到國家音樂廳門口，音
樂廳往後僅有零星數人，而仁愛路的人潮擠到台大醫院處，再加上左右又有
預留通道，因此仁愛路並不算整條塞滿；四叉貓指出，在中山南路的部分，
由於沒有架設大螢幕，因此人潮明顯較少，但一旁的自由廣場卻集結了一群
人，他推測，現場人數約是5萬到8萬人，與主辦單位宣稱的40萬落差不少。

算啦， 由台灣班人回歸中國， 人民意志黎

唔好話40萬
有7萬個智障都唔掂啦

吹得勁過六四維園晚會

如果真係有40萬人
國民黨黨內總統初選可以宣佈結束

7 個都惡搞，今時今日選國民黨都係智障

郭台銘說我有十三億人民在對岸支持我

維園六四晚會估計12萬人左右

筆者用地理信息系統計算出以上面積大約為24,438平方米，減去支聯會平台（約為1256平方米，一個足球場的40%）和約4米闊行人通道（約為963平方米）的面積，出席人士佔據面積約為22,219平方米（圖2）。

台灣咀炮王 發大財先生

老實講 台灣人好井底之蛙
台南人仲更加係
佢哋人唔係唔好 但真係見識少 成日車大炮

發大財

係主辦方聲稱有12萬, 警方話2萬幾, 筆者用呢個計面積方法同當時現場環境估算得3萬3千.

昨日台北集會面積將16,369平方尺
40萬人

維園六四晚會面積約22,219平方米
12萬人
(有錯請指教)

但我見有單新聞係用太陽花學運40萬人黎比較

中肯D , 台灣示威主辦團體一向報大

條水怪竟然call 到咁多人出黎企滿人已經算係奇跡
上台以黎已經明知佢講左做唔到, 得個嗡字

國瑜 疊羅漢！！！

同民陣有咩分別

<轉貼PTT>
我懶得算了，直接上網找以前鄉民的資
大腸花學運，這樣範圍警察才估11萬，鄉民估算40多萬

韓導這次只是在圓環，竟有30-40萬... 果然含粉也是禿子跟著月亮走的概念算數ㄧ級棒，重點台灣霉體也是...不說了！

全部大肚婆 個肚入面仲要係三胞胎

有機多比錢，得佢知

可能有三十幾萬人精神上出席
或者不在場出席掛
香港都有場外投票啦

昨日大會面積只係約16,369平方尺
就有40萬人參加

發大財市長 笑翻腰 乜嘢質素？

點會無40萬人呀？

對照2014年太陽花學運，當時領袖林飛帆宣稱聲援人潮超乎想像，3月30日下午3點已達50萬人

其實再嘈幾多無意思 , 起碼不是小人 , 仲要暴雨中 , 仲要自己俾錢去沒一餐食 , 如果民進黨唔認清對手實力再內鬥 , 靠網上打手話好少人 , 其實下年敗更慘 , 韓包子死忠就是農民 , 低下階段及司機 , 陸客不來受苦極深 , 依D人唔係少數 , 但見PTT班後生只罵他們不轉型......... 完全綠營政客高高在上罵人態度 , 只會把他們推給韓導

韓根本無運行，唔講民進黨，佢攞左高雄已經係不共戴天之仇，佢自己個黨班高層都想郭台銘出多過佢出，依排佢比人攻擊好多都係國民黨自己人出手。

唉 同民陣慣性報大數無咩分別

韓國瑜不嬲得個吹 係D智障台狗先信

太陽花範圍(面積 147,216m2)
大過昨日造勢集會(只係大道圓環)好多

香港泛民咪一樣鐘意報大幾倍

有7萬5個傻仔信會發大財

做市長已經食曬屎,國民黨都驚咗佢啦啦聲推賣台銘出嚟

條路自己揀

台灣食得屎

部份連登仔講民主真係好搞笑
講到一定要投民進黨咁

香港警方統計可能得2200人

國民黨權貴看不起他，亦不想自己利益受損，推郭，但冇人有佢的動員能力，而且韓迷非韓不投，郭有錢民調亦可買到，所以韓著急，動員show hand

用念力發財

要幾多有幾多

由得班戇鳩統一啦

識唔識架，仲可以疊羅漢㗎嘛 。

其實我一直覺得，中共唔太care邊個黨上，佢地唯一要求一個弱雞的執政黨、一個強大的反對黨，台灣一直維持混亂，直到佢有能力收復台灣為止。

你老豆係羅莽？

係羅漢

台灣只不過係寫繁體既大陸

啲人仲要移民過去先搞笑
係都去第二度啦

Off topic，好撚心佢就咪再著藍色shirt啦次撚次上鏡都見到加拿大濕晒

這個是這麼多人支持他選總統的原因

盡快辭職參選總統吧！

台灣發大財

有7 萬5 已經好撚大獲

移到第二度就唔移台灣啦

好靚女

想他離開高雄

一張圖企爆晒，一張圖係已經好疏落

都唔明點解仲有on9仔buy佢
真係擔心台灣未來

台南人因為經濟差
成日都會同台北個邊啲人鬥
加上同一樣嘢食係台南台北都會唔同價得好明顯
而且係無關進口問題
所以台南其實等緊勁嘅人去搞返好佢

連藍營警察都話係十萬人樓下，不過只係第一次造勢大會已經屌打晒其他潛在參選人

一個高雄市長係臺北都叫到十萬人
連登仔成日話人吹水市長
但台灣電視台立場清晰
一做錯咩隔離台一定報
而家仲叫到咁多人
一係台灣無咩政治人才或者連登成日鳩up，根本韓國瑜先係做到野
但我比較信2者都有D

佢係乜柒都9up無乜做咩先無錯野
你唔好用你啲精密推論靠估啦

除咗成日鳩up
韓國瑜到底係改善高雄市上邊做咗咩真正嘅突破？
第一個鳩up市長

柯文哲係台北都可以call到十萬人，但離開左台北佢冇政黨庄腳只係死路一條，如果佢決定去馬已經可以宣佈光頭佬係下任總統

咁搞法台灣終於要死係台灣人手上

我係堅定國民黨派

你信韓國瑜做到啲野唔緊要
要比證據出黎

至於隔離台報又點？信者恆信
睇開東方既讀者會因為明報做咗fact check而改變睇法咩？

叫柯文哲同綠營合作囉，不過綠營上年市長隊佢屎忽，搞到佢僅僅贏幾千票，有仇唔係唔報呀？

一睇佢個國際機場計劃書就知佢真係on9, 唔係扮

大叫發大財 就呃到數以十萬計台灣人

80萬投佢票既人都係蠢，係得你最醒目

總統選舉綠白好難合作
柯P會唔會屈就做副？

佢可以唔選叫支持者全投綠，但佢去馬機會都極高啦

如果佢唔去馬
綠營贏面甚高